【左膠末日】移民政策大失人心 默克爾棄爭連任總理

德國總理默克爾宣佈，待自己總理任期至2021年屆滿，便會退下不會爭取連任。她亦決定放棄於今年12月，角逐連任執政基督教民主聯盟（基民盟，CDU）主席。

默克爾自2005年開始出任德國總理，已經成功3度連任，但2015年默克爾政府對100萬名難民中門大開，令基督教民主聯盟在地區選舉中節節失利，更威脅到與姊妹黨基督教社會聯盟的關係。
德國黑森州（Hesse）周日舉行地方選舉，基民盟僅以27.2%得票率慘勝，較上次地選大跌逾10個百分點，是該黨在當地自1966年以來最差的成績。

票站調查顯示，僅13%選民認為她有助基民盟在黑森州的選情，較上次選舉暴跌57個百分點，反映選民對其難民政策的憤怒。

默克爾周一在一個記者會上表示，願意為基民盟在地方選舉失利「負上全部責任」，「當我任期結束，我不會再涉足政壇。」

默克爾自2000年起便擔任基民盟主席，但她亦決定為自己歷時18年的黨主席生涯劃上句號。

英國廣播公司/德新社

搞到德國成堆屎就唔理走人

左膠總理麥克萊

應該要告佢treason

害左德國既唔係得佢一個人，想當日睇新聞德國有一班左膠拉曬橫額歡迎班難民，同人講welcome home又攬又錫又送野，呢班無腦既人害死自己國家

今時今日侵略其他國家真係唔使打杖，大把左膠裡應外合

只能話之前有事冇幹 做得幾好 但做人最好都係識急流勇退...